★腦退化老翁遭寬頻sales游說訂購「AV放題」套餐，通訊局：歪曲事實，對供應商不公平

TVB「東張西望」當日報道稱，不少收費電視及寬頻上網營業員的推銷手法，一直惹人詬病。指收到觀眾投訴，家中患有腦退化症的父親，被游說訂購「AV放題」套餐；母親則於上網計劃完結後，自動「被續約」。節目找來事主表述詳情，還有專家評論。

可是通訊局接獲投訴稱，指片段中的帳單上影像，標識模糊；加上摘錄自訂購詳情的列印文本上，有關節目組合名稱和介紹，可輕易識別出有關收費電視服務供應商。另外投訴稱，節目針對收費電視服務供應商的客戶服務及銷售手法，沒有事實根據和具誤導成分，包括令人認為供應商的客戶服務欠佳，在處理顧客查詢時推卸責任，以及銷售手法不當。另外該環節也使用損害供應商聲譽的錯誤資料，歪曲事實，對供應商不公平，但TVB卻無給予供應商作出回應。

通訊局考慮了個案的相關資料，包括無綫的陳述，認為即使節目顯示的標識，以電腦效果模糊化處理，以及一些列印文件所載的節目組合名，一般觀眾可從整體播出的材料，合理推斷所指的是哪間收費電視服務供應商。

is U

老人痴呆需要AV

邊間寬頻佬咁撚仆街？

似

咪CCTVB自己囉
維修天線，所以要入屋Check 訊號有無問題
個時個個月CCTVB都維修天線

係咪cable?

屌，邊個台，我想申請

咪撚9up啦得now cable有AV台

就算無腦退化, 都會話唔記得有訂購過

真係癡柒線
又想當年菜刀義士再上多次去？

賞花有時珍惜當下

腦退化就唔洗打飛機?
無性需要架

十九歲有線寬頻長期客戶，疑不滿被追繳欠款，持雙刀血洗有線大樓傷三人。該名青年被指拖欠月費和額外罰款，他拒付及要求豁免費用，加上帳戶登記人為其母親，令事件拖而未決。他昨晨身懷三把刀及一個鐵蓮花，闖入荃灣有線電視大樓要求面談不果，亦未能出示其母個人資料，又未解決，青年怒不可遏求見高層吳天海，並亮雙刀斬傷保安員和兩名職員，復衝上樓找晦氣，最後在梯間與警對峙一小時棄械被捕，警方在其家中發現武器庫，起出大批刀劍飛鏢。

為六百元攜三刀「講數」

大鬧有線的青年姓吳，為職業訓練局機構成員青年學院（Youth College）中專教育文憑課程機械工程二年級學生，與父母、兩名姊姊同住黃大仙下邨，據悉，吳○三年由內地來港，○七年開始使用有線寬頻上網服務，帳戶登記人為吳母，經多次延長服務，合約期至今年八月完結，據悉，吳轉光顧其他電訊，但尚欠有線兩個月月費，並被加收罰款，期間其母被人透過電話追收六百多元欠款，他拒付款項，並且多次致電客戶服務熱線交涉無果，其母又不勝其煩，催促兒子處理事件。

昨晨十一時許，該名青年身穿白色T恤及牛仔褲，背囊藏有呎半長開山刀、六吋長蝴蝶刀、彈弓刀和一個鐵蓮花，到荃灣海盛路有線電視大樓地下大堂，要求與職員「面對面」商談，職員即場叫他致電客戶服務熱線電話交涉，商談十分鐘後青年要求面見客戶服務主任，但對方稱身在內地，青年聞言後情緒失控想衝入閘門，並大叫「我要搵吳天海，我要搵吳天海。」

姓曾（五十二歲）保安員阻止時，青年由背囊內取出兩刀，右手持開山刀、左手持蝴蝶刀襲擊曾，曾的右手虎口、左手前臂及右耳對上頭部被刺中流血。適時，姓譚（卅四歲）職員目睹事件，拿起攝影器材箱擲向青年，青年眼鏡被打甩，譚轉身取三腳架圖阻止時，後腦被青年用刀柄打傷。另一名姓倪（四十一歲）營業部男員工，上前制止時亦受傷。青年衝上一樓，再乘搭升降機上五樓，保安員立刻報警和鎖上升降機，又通知各層員工鎖好門。

警揭疑兇家如武器庫

警員接報到場封鎖大廈各出入口搜捕兇徒，並疏散逾百名員工。未幾，警員在二至三樓停車場的梯間，發現赤裸上身的疑兇，持盾牌將其包圍和勸說「冷靜啲，大家都係幫你。」但疑兇用刀指住自己胸口，揚言：「被大財團壓迫、被人蝦，無人理！」他與警對峙一小時，最後棄刀投降，與保安及兩名職員送院治理。荃灣警區重案組接手調查，昨晚到吳家搜查，搜獲六把包括武士刀在內的六把利刀、兩把劍、兩把蝴蝶刀、一支伸縮警棍及六隻中式飛鏢，相信在內地網購。
持刀尋人<br>青年持刀「洗樓」找高層。

昨午五時許，有線寬頻主席吳天海到醫院探望受傷保安員，並指其情況穩定。有線寬頻發言人表示，案發時涉案男子要求為另一名人士豁免其已終止服務之帳戶之欠款，由於他未能即時提供客戶私人資料作核實，客戶服務主任建議他稍後提供資料，或讓客戶本人親自到來辦理。警方仍在調查案件，不宜再作回應。

咁多間廠真係唔識揀

手都斷

去到仲要打電話 係咪仲係？？？？？

老貓睇住自己都中招，你朋友伏已中

根本就cut唔撚到

TVB 又抹黑誤導市民 黑妓

係咪Hugo 1991幫佢裝的